<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sheeppeach</title>
    <link>https://yangtao8453.github.io/</link>
    <description>Recent content on sheeppeach</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch-zn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 21:26:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yangtao8453.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://yangtao8453.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 21:26:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yangtao8453.github.io/posts/test/</guid>
      <description>sdfsdfsd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随便写写</title>
      <link>https://yangtao8453.github.io/posts/blog002/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 11:56:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yangtao8453.github.io/posts/blog002/</guid>
      <description>路过幼儿园，这是我最开始的回忆，从刚开始的不愿意去，到后来的恨不得每天都去。当时的热闹和欢笑现在也已经不复存在，取而代之的是荒凉和寂静。
幼儿园时有段时间放学后都是去大姑家，那段回忆至今已经很模糊了，但有件事总是印象深刻，两个姐姐给我穿姑妈的衣服，然后叫我去姑妈面前，我挨了白眼，她们在后面笑的合不拢嘴。那时放学回来没什么吃的，就把花生锤碎了泡花生水喝，前两天晚上去大姑家，姑丈添茶叶的时候还看到了十几年前我用过的那种汤勺，没想到到现在姑丈还留着，长时间放在茶叶罐里，汤勺都已经发黑了。
在我上小学后还经常去大姑家，那时她房子还没重建。隔壁是小叔家，看他儿子细苹果玩橡皮泥还是泥巴，捏成各种形状，我那时想玩的不行，他却把泥藏在了那个石头堆的龙眼树上，如今龙眼树已不在了，原来的石头堆也被种满了甘蔗。
后来我去找的大姐，大姐带我去稻田里挖了块泥，当时在家门口门坪玩的开心极了，那时她是这么教我的：把泥团捏成一个碗状，用力地扣在地上就可以发出很响的声音，泥团不粘了捏不起来了，就双手沾点水再捏，又可以继续捏。现在没有什么人耕田了，原来的田野杂草丛生，再想这样玩恐怕也找不到那么干净的泥土了。
还有就是关于抓鱼的，印象中是看隔壁细苹果抓到了非常漂亮的鱼，用我们话讲叫“丝线拖”吧，尾巴分散还有颜色的那种，当时就缠着大姐带我去抓鱼。在那条小溪旁、那个禾坪，大姐跟我讲了浮漂（po pang），那时我还不认识这个东西，她还找了根绳子，中间绑了一根草，丢水里，跟我讲下面有东西挂住，草就会下沉。后来拿着家里那条竹子自制的鱼竿，去公馆旁边的那个鱼塘里偷钓，大姐领我到那后，把我扔下自己先跑路了，后来没一会我就没耐心了，收起鱼竿灰溜溜跑回家。
现在那个鱼塘有一部分被填了，那边的公馆扩建也把原来的路堵死了，鱼塘也荒废了，到处都是垃圾，发臭的令人恶心
现在人长大了，那个禾坪看起来变小了，那条小溪的水也不再清澈，杂草也没人清理
还有许多零散的回忆，超人、假面骑士、过年和阿伯两家人一起去大姑家吃饭、偷喝姑丈的酒、那个去往禾坪路上像屁股一样的石头，现在也只能记个大概。
从我上了初中，到后来的高中，和大姐也几乎没有什么联系，初中在奶奶家加了qq，好像也没聊几句。高中好像就入新房一起吃了个饭，高考后加了微信聊了几句。上大学后，19年春节没有印象，20年疫情，我只从我妈那里得知她回来了、出门了。
今年和大姐聊得比较多，从她小时候的回忆、工作后的生活、到她对于工作的态度和认知，感觉还是很聊得来的，还是像小时候一样亲切，可惜昨天答应了她不能发合照。
今年的新年祝福语好像还没对大姐说吧，那希望大姐每周七喜，百事可乐、万事芬（分）达吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年轻人的第一个博客</title>
      <link>https://yangtao8453.github.io/posts/blog001/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 01:15:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yangtao8453.github.io/posts/blog001/</guid>
      <description>年轻人的第一个博客 ​	搭建这个博客是因为，在一个夜黑风高的夜晚，某个男人两点钟回我一句昨天未回的信息，突然聊到了博客
​	在得知可以白嫖，以及后续这个男人向我展示他的博客以后，我也来了兴趣，花了点时间了解了git和远程仓库后，也动手搭建了第一个个人博客。这个博客使用 Hugo 生成静态网页，再部署到 GitHub 绑定个人域名，实现比较简单。
​	这个博客后续可能用于记录学习中的一些小问题，也可能时不时来一篇生活分享（当然我这个人 3 分钟热度，不排除这是我第一篇同时也是我最后一篇文章的可能性）。
关于 sheeppeach ​	还是那个男人，在大学第一学期听说了他 studyfather7 的名号，你以为是 “ 教父 ” ？后来英语课他跟一个女同学说这名字是 “ 学 ba ”的意思 ，好吧这也行。在今天选域名时，我实现想不到有什么骚气的名字，平时有一起聊的也没啥人正经地叫我名字，后来想到了他studyfather7，我索性就搜了下 “ sheeppeach ” （两个单词直译过来就是他们叫我的外号），彳亍，直接买了不解释。
​	诶，这才弄了一下又凌晨三点半了，溜了溜了，后续再更&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
